【全球驅蝗】澳洲大學改例阻止支那學生提名參選學生會

墨爾本蒙納殊大學(Monash University) Caulfield校舍學生會選舉臨時取消，懷疑涉及改例阻止中國學生提名參選，此舉被批為 「種族」禁令，惹起爭議。

根據《時代報》報導，位於Caulfield的大學校園，決定將外國學生排除在選舉提名之外，據說是為了對抗一群主要是來自中國的留學生，相信他們會贏得原定於星期一(9月16日)舉行的選舉。

維州政府證實，就事件曾與該大學接觸；至於聯邦政府則拒絕介入，卻要求大學要尋求解決方案。

大學發言人稱，聯邦並州政府均要求就學生選舉進行簡報，此乃「按照正常程序」。

9月2日學生會通過新例，要求就下星期一舉行的選舉，候選人要有每周工作22小時的資格才可候選，而持學生簽證，每周法定只能工作20小時。

該大學甚為依賴留學生收入，約佔62%學生人數，故對於學生會的決定甚表關注。

多位大學行政高層早前由Clayton校園前往Caulfield校舍與學生領袖會面。

經過討論，學生會公布暫時取消選舉，同時放棄阻止留學生選舉的禁令。

今次出席會議的包括大學執行總監Vladimir Prpich及副校長David Copolov。

「由於在未能預見的情況下，大學Caulfield校園學生會決定取消選舉。」大學發表聲明稱。

有關被學生組織稱之為「攻擊國際學生」的禁令，引起了學者和政界人士對中國共產黨在澳洲大學影響的擔憂，而這一擔憂，更因對香港抗議活動的反應，而變得更加嚴重。

被禁止參選的留學生準備在歧視的基礎上，對該規則提出法律質疑。

取消選舉後，學生會解釋其決定，要求當選成員的工作時間超過學生簽證容許的要求，並不是為了排除留學生，而是反映該職位所需的工作量。

「新選舉之前，每周最少的工作量將清楚列明，確保所有學生（國際及本地）都有資格參加選舉。」學生會聲明稱。

現屆職員上周在提名結束前幾個小時，通過了修改候選人要求，令到留學生候選人未及籌備應對。

於是向內部的學生會仲裁處挑戰有關傖促的決定，不過被指歧視卻不成立。

蒙納士中國學生會(Monash Chinese Student Association)主席 Jack Guo早前批評禁令，指是「有偏見的，種族主義的決定」。

支那狗 犯眾憎

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

日久見人心 做狗冇良心

澳洲啲大學成日行咁前

G持

有清華、北大唔讀，走去外國讀番書比鬼撚，你哋係咪犯賤呀？

屌唔小心成個quote咗 自

p Au.

明明係針對全部留學生既政策
但係得一個國家既人玻璃心得滯

冇人迫你讀

支那人同埋某d港豬好撚煩
做錯野俾人罰就話人針對同埋歧視

由學生會開始識種票

岩啦，要選舉返中國選飽佢

岩呀
對付支那狗用拳頭/槍就得
唔撚洗同佢地講道理

Monash唔係得香港人同支那人讀架咋咩

今日香港，明日澳洲
以為支那錢咁好搵？分分鐘要你條命啊傻仔

Depends on which degree
自己嗰科本地人多

對於非人物種唔算歧視

讀書就讀書啦，選乜撚野學生會

very good ball.

it's better to expel all of them back to China zi